\newcommand{\tttt}{Recursie}
\newcommand{\dddd}{Datum 1}

\input{header.tex}

\section{Leerdoelen}
\begin{itemize}
    \item Methods met \texttt{return} van type \texttt{int}
    \item Printen naar het console door middel van \texttt{System.out.println()}
    \item Het recursief aanroepen van methods
    \item Het recursief tekenen van simpele fractels
\end{itemize}
\section{Recursie}
\subsection{Recursieve functies}
Recursieve functies zijn functies die een (makkelijkere) versie van zichzelf gebruiken voor het bereken van een antwoord. Kijk bijvoorbeeld naar:
\[f(g,n) = \begin{cases}
        $1 \qquad\qquad\qquad n = 0$\\
        $g * f(n-1)  \qquad n $>$ 0$
    \end{cases}
   \]
Deze functie geeft $f(g,n) = g^n$. Als we dit uitschrijven krijgen we: $f(3,4) = 3 * f(3) = 3 * 3 * f(2) = 3 * 3 * 3 * f(1) = 3 * 3 * 3 * 3 * f(0) = 3 * 3 * 3 * 3 * 1 = 81 = 3^4$
\[g(n) = \begin{cases}
        $1 \qquad\qquad\qquad n = 0$\\
        $n * g(n-1)  \qquad n $>$ 0$
    \end{cases}
   \]
Schrijf de uitwerking van $g(5)$ helemaal uit. Weet je ook welke functie $g$ is?
\[h(n) = \begin{cases}
        $1 \qquad\qquad\qquad n = 0$\\
        $1 \qquad\qquad\qquad n = 1$\\
        $h(n - 1) + h(n - 2)  \qquad n $>$ 1$
    \end{cases}
   \]
Schrijf de uitwerking van $h(4)$ helemaal uit. Weet je ook welke functie $h$ is?

\subsection{Factorial}
Maak een recursieve functie die de \textit{factorial} van een getal berekent. (Zie \texttt{f} van de vorige opdracht). 
\begin{lstlisting}
int factorial(int n) {
}
\end{lstlisting}
Roep de functie aan in \texttt{setup} en print het resultaat. 

\subsection{Codeer Koch's Curve}
Maak een functie 
\begin{lstlisting}
    void KochCurve(int n,int x, int y, int l) {
    }
\end{lstlisting}
die Koch's Curve \texttt{n} diep, beginnend op \texttt{x,y} en eindiged op \texttt{x+l,y}.

\subsection{Codeer een Binary Tree}
Maak een method
\begin{lstlisting}
void binaryTree(int n,int x, int y) {
}
\end{lstlisting}
Die een \textbf{binary tree} tekent van \texttt{n} diep. Op de co\"ordinaten \texttt{x, y}.

\subsection{Codeer een Sierpinski Triangle}

\subsection{[Bonus] Koch's Snowflake}

\subsection{[Bonus] Hilbert's Curve}


\input{footer.tex}